智能手錶或計步器未必準 最離譜相差17公里

測試發現市面上大部份智能手錶或計步器並不準確(路透社)

不少都市人工作繁忙之餘又想保持健康，會用智能手錶或計步器，希望藉跑步或步行達到每日的健康目標。不過英國消費者雜誌《Which?》測試市面118款計步器及智能手錶發現，不少在計算距離上並不準確，當用戶按顯示跑完42公里，其實可能是跑了近60公里。

《Which?》的研究員在跑步機上完成全馬距離，以測試市面118款計步器。結果發現最不準確的是售價達119.99鎊（約1,200港元）的Garmin Vivosmart 4智能手錶，該計步功能令研究員要多跑了17公里才顯示他完成全馬距離。

低估距離的也包括三星Gear S2，用戶跑了58.2公里後它才顯示已跑完全馬。Misfit Ray、小米Amazfit Bip、Fitbit Zip、Polar A370等產品也低估距離，連累跑全馬的研究員至少要多跑6公里。

而在8款蘋果智能手錶中，表現最好的是Apple Watch Series 1，僅高估距離約1%，但Series 3卻高估距離達13%，在跑到36.7公里時，已顯示用戶跑了42公里。此外，售價179.99鎊（約1,800港元）的華為Watch 2 Sport智能手錶，就高估了約11公里，用戶僅跑了30公里已顯示完成全馬距離。

《Which?》家居產品和服務負責人希欽斯（Natalie Hitchins）表示：「我們的結果顯示，在計算距離方面幾款來自大品牌的型號都不準確。所以消費者選購前要事先調查，找出一款你可以信賴的產品。」

華為發言人回應，「個別跑手差異」可能影響測試結果，指今次測試是在跑步機上進行，而華為所用的運算方式是在加速傳感器中取得數據，計算用戶不同速度跑步的步幅。另外Garmin也解釋，因為Vivosmart 4沒有GPS定位功能，建議馬拉松選手選購旗下有GPS定位的Forerunner系列產品。

英國廣播公司

冇記錯之前有個測試係拎屌米同apple比較
結果屌米幾乎收晒皮

數碼垃圾 包裝成 高科技 再賣到貴一貴

而家啲垃圾都係加埋gps上去扮到好準

要跑多17公里，下下都係咁真係會害撚死人

連gps先最準。。。

計步講左好耐話唔準啦

最準唔係都係用gps咩